%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Sourabh Bajaj
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue, citecolor=blue]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{setspace}
% \input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}
% \setlength{\footskip}{4.08003pt}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
% \pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeItemWithoutColon}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

% Just in case someone needs a heading that does not need to be in a list
\newcommand{\resumeHeading}[4]{
    \begin{tabular*}{0.99\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{0pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textit{\small#2} \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheadingTwo}[2]{
  \vspace{0pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textit{\small#2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
  \vspace{1pt}
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newif\ifchinese
% 将变量初始化为 true，以启用中文模式
% \chinesetrue
\chinesefalse

\ifchinese
  % 如果变量为 true，使用中文设置
  \usepackage[UTF8]{ctex}
    \linespread{1.1}    % 设置中文时的行间距
\else
  % 如果变量为 false，使用英文设置
  \usepackage{lipsum}
    \linespread{1.15}    % 设置英文时的行间距
\fi


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\ifchinese
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\Large 汪一帆} & 邮箱: \href{mailto:importwyf@gmail.com}{importwyf@gmail.com}\\
  1999.06 & 手机: 136 8357 8362 \\
\end{tabular*}
\else
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\Large Yifan Wang (PlanD)} & Email: \href{mailto:importwyf@gmail.com}{importwyf@gmail.com}\\
  1999.06 & Mobile: (+86)136-8357-8362 \\
\end{tabular*}
\fi



%-----------EDUCATION-----------------
\ifchinese
\section{教育经历}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {清华大学}{2017.9 -- 2021.6}
      {本科-信息学院-自动化专业}{中国，北京}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon
          {\textbf{GPA}: 3.81/4.00 (专业排名10\%)}
        \resumeItemWithoutColon
          {具有\textbf{较强的数理基础}，在微积分A、线性代数、概率论、数值分析、复变函数等课程中均取得A或A+的成绩。}
        \resumeItemWithoutColon
          {具有\textbf{较强的编程能力}，在程序设计(C++, python)、数据结构、人工智能导论等课程中均取得A或A+的成绩。}
        \resumeItemWithoutColon
          {辅修软件学院的\textbf{数据科学技术专业}，主要课程包括数据库技术、机器学习、深度学习、信息检索技术等。}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {清华大学}{2021.9 -- 2024.6}
      {硕士-信息学院-自动化-脑与认知科学研究所}{中国，北京}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{主要研究方向}
          {零知识证明对机器学习模型完整性的验证(Zero Knowledge Proof for Machine Learning, ZKML)。}
        \resumeItem{其他已发表论文}
          {CVPR 2022 二作论文 \href{https://www.researchgate.net/publication/359156581_Back_to_Reality_Weakly-supervised_3D_Object_Detection_with_Shape-guided_Label_Enhancement}{Back To Reality}（附\href{https://github.com/wyf-ACCEPT/BackToReality}{代码Github链接}）。}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd
\else
\section{Education}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Tsinghua University}{Sep 2017 -- Jun 2021}
      {Bachelor of Automation Engineering, Minor in Data Science}{Beijing, China}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{GPA}{3.81/4.00 (Rank 20/180 in college)}
        \resumeItem{Scholarship}{Tsinghua Academic Excellence Award (Awarded to top 10\% students).}
        \resumeItem{Coursework}{
          \resumeItemListStart
            \item{Mathematics (Linear Algebra, Calculus, Probability Theory, Cryptography): All \textbf{A or A+} grade.}
            \item{Computer Science (Machine Learning, Computer Vision, Natural Language Processing): All \textbf{A or A-} grade.}
            \item{Circuits and Systems (Digital Electronics, Hardware Designing, Signal and Systems): All \textbf{A or A-} grade.}
          \resumeItemListEnd
        }
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {Tsinghua University}{Sep 2021 -- Jun 2024}
      {Master of Automation Engineering}{Beijing, China}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Research Direction}
          {Zero-Knowledge Proof for validating the integrity of Machine Learning models.}
        \resumeItem{Published Paper}
          {Second author of CVPR 2022 conference paper: \href{https://www.researchgate.net/publication/359156581_Back_to_Reality_Weakly-supervised_3D_Object_Detection_with_Shape-guided_Label_Enhancement}{Back to Reality} (\href{https://github.com/wyf-ACCEPT/BackToReality}{Code Link}).}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd
\fi



%--------AWARDS & SKILLS------------

\ifchinese
\section{获奖经历与专业技能}
 \resumeSubHeadingListStart
   \resumeSubheadingTwo
    {获奖经历与证书}{2017.9 -- 2021.6}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{先后获得“\textbf{清华之友——恒大奖学金}”, “\textbf{清华之友——潍柴动力奖学金}（综合奖学金）”。}
        \resumeItemWithoutColon{先后获得清华大学数学系举办的第 13 届和第 14 届数学基础大赛\textbf{非数学组特等奖（第一名）}。}
        \resumeItemWithoutColon{本科毕业学士学位论文《芯片生产中的半监督虚拟测量算法研究》获得\textbf{本科生优秀毕业论文奖项}。}
        \resumeItem{英语技能}{CET6 通过。}
      \resumeItemListEnd
   \resumeSubheadingTwo
    {专业技能 - 互联网相关}{2019.9 -- 至今}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{精通 python 语言}{熟练实现爬虫、数据分析与清洗、机器学习和深度学习相关算法；熟悉数据科学相关库的使用。}
        \resumeItem{熟悉常见开发语言}{能够使用 C++、NodeJS、Rust 解决各类算法问题，有良好的代码习惯，代码风格简洁清晰。}
        \resumeItem{掌握高效开发工具}{熟练使用 Linux 命令及 Git 工具管理代码；熟练使用 ChatGPT 4 相关 Prompt 技巧以提高效率。 }
        \resumeItem{其他相关技能}{熟悉各类数据结构及算法，多次在 Leetcode 周赛中获得前 5\%排名；了解计算机网络协议及原理。}
      \resumeItemListEnd
   \resumeSubheadingTwo
    {专业技能 - 区块链相关}{2021.1 -- 至今}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{熟悉区块链及 Web3}{了解区块链的底层工作原理，熟悉 Web3 市场中 Defi、Layer2、Bridges 相关经典项目。}
        \resumeItem{掌握智能合约开发语言}{能够使用 Solidity, Rust, Move, TEAL 语言实现 EVM, Solana, Aptos/Sui, Algorand 等公链的合约开发，均有相关的大型项目开发经验。 }
        \resumeItem{熟悉零知识证明原理}{熟悉经典零知识证明协议原理，熟悉密码学、抽象代数等底层数学工具的相关知识；能够使用 Circom 等工具编写零知识证明电路。}
      \resumeItemListEnd
 \resumeSubHeadingListEnd
 
\else

\section{Skills}
 \resumeSubHeadingListStart
   \resumeSubheadingTwo
    {Programming skills}{Sep 2019 -- Now}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Excel in Python}{Excel in data crawling \& analysis and familiar with the data science related python packages.}
        \resumeItem{Proficient in Machine Learning}{Skilled in using machine learning \& deep learning models with PyTorch.}
        \resumeItem{Proficient in Programming}{Skilled in using \textbf{C++, NodeJS \& TS, Rust} to solve algorithmic problems.}
        \resumeItem{Development Tools}{Skilled in using \textbf{Bash \& Git} for code management and \textbf{ChatGPT 4} to enhance efficiency.}

      \resumeItemListEnd
   \resumeSubheadingTwo
    {Web3 \& Crypto skills}{Jan 2021 -- Now}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Smart Contract Languages}{Proficient in Solidity, Rust, Move, and TEAL to develop contracts on various public chains such as EVM, Solana, Aptos/Sui, Algorand, with extensive experience in large-scale project development.}
        \resumeItem{Proficient in Web3 research}{Decentralized Finance, Infrastructure, Layer-1 and Layer-2 blockchains.}
        \resumeItem{Proficient in ZKP}{ZK-SNARK principle \& its underlying mathematical basis (cryptography \& abstract algebra).}
      \resumeItemListEnd
 \resumeSubHeadingListEnd
\fi



%-----------EXPERIENCE-----------------
\ifchinese
\section{工作与实习经历}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {北京云集智造科技有限公司}{2020.9 -- 2021.10}
      {算法实习生 - AI Operation Team}{北京}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{主要负责数据采集、服务器数据异常检测、日志分析异常检测等工作。}
      \resumeItemListEnd
      
    \resumeSubheading
      {MSRA 微软亚洲研究院}{2022.9 -- 2022.12}
      {Python 数据工程师 - Scientific Computing Team}{北京}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{协助建立用于计算蛋白质分子结构的 DFT（密度泛函理论）算法，熟悉大型公司的工作流程及模式。}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {新地曜石网络科技有限公司}{2021.11 -- 2023.8}
         {智能合约开发工程师}{深圳/远程}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{\textbf{完全独立开发}跨链桥产品 \href{https://meson.fi/zh}{MesonFi} 在各个公链上的智能合约，包括 \href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contract-algorand}{Algorand合约}、\href{https://github.com/MesonFi/meson-contracts-aptos}{Aptos合约}、\href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contracts-sui}{Sui合约}和 \href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contracts-solana}{Solana-Rust合约}。}
        \resumeItemWithoutColon{\textbf{辅助开发} MesonFi 在 EVM 公链上的 \href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contracts-solana}{Solidity} 智能合约，目前产品已支持 10+ 个 EVM 公链。}
      \resumeItemListEnd
     
      \resumeSubSubheading{数据分析师}{深圳/远程}
        \resumeItemListStart
          \resumeItemWithoutColon{在 Dune、\href{https://www.footprint.network/@planD/Try-2\#type=dashboard}{Footprint}、\href{https://app.sentio.xyz/meson/cross-chain-bridges/dashboards/Isf1Eyp4}{Sentio} 等数据分析工具上，使用 SQL 构建跨链桥的数据分析图表，以及进行其他链上数据分析。}
          \resumeItemWithoutColon{在 \href{https://mirror.xyz/0xb54e978a34Af50228a3564662dB6005E9fB04f5a}{Mirror}, \href{https://medium.com/@mesonfi}{Medium} 和 \href{https://www.techflowpost.com/article/detail_10075.html}{TechFlow} 等 Web3 媒体平台上撰写超过 5 篇投研或分析类的文章。}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Infinity Ventures Crypto}{2023.2 -- 至今}
      {区块链研究员}{上海/远程}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{投研各个 Web3 子领域的种子轮项目，主要赛道涵盖包括 ZK-Layer2（基于零知识证明的以太坊二层网络）、LSD（以太坊质押衍生品）、Privacy（隐私公链或项目）、Infra（以太坊底层基础设施）等。独立产出 40+ 篇\href{https://www.notion.so/Research-75c9020d43a749f6b0be60e61af820dc?pvs=4}{投研分析报告}。}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

\else
\section{Internship Experience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {LinkedSee}{Sep 2020 -- Oct 2021}
      {Data scientist - AI Operation Team}{Beijing, China}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{Developed machine learning models for anomaly detection in AIOps(Artificial Intelligence for IT Operations).}
      \resumeItemListEnd
      
    \resumeSubheading
      {Microsoft Resaerch (MSRA)}{Sep 2022 -- Dec 2022}
      {Python developer - Scientific Computing Team}{Beijing, China}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{Assisted in building DFT (Density-Functional Theory) algorithms for calculating protein molecular structure.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Obsidian Labs}{Nov 2021 -- Aug 2023}
         {Smart contract developer}{Shenzhen, China / Remote}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{\textbf{Individually developed four versions of smart contracts} for cross-chain bridge \href{https://meson.fi/zh}{MesonFi} on various blockchains, including \href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contract-algorand}{Algorand}, \href{https://github.com/MesonFi/meson-contracts-aptos}{Aptos}, \href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contracts-sui}{Sui} and \href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contracts-solana}{Solana-Rust}. This process \textbf{spanned over a year}.}
        \resumeItemWithoutColon{\textbf{Assisted in} developing \href{https://github.com/wyf-ACCEPT/meson-contracts-solana}{Solidity} smart contract, which is already deployeed on 10+ EVM chains.}
      \resumeItemListEnd
     
      \resumeSubSubheading{Data scientist}{Shenzhen, China / Remote}
        \resumeItemListStart
          \resumeItemWithoutColon{Constructed cross-chain bridges' data dashboard on Dune, \href{https://www.footprint.network/@planD/Try-2\#type=dashboard}{Footprint} and \href{https://app.sentio.xyz/meson/cross-chain-bridges/dashboards/Isf1Eyp4}{Sentio} using SQL.}
          \resumeItemWithoutColon{Wrote 5+ articles about blockchain research on \href{https://mirror.xyz/0xb54e978a34Af50228a3564662dB6005E9fB04f5a}{Mirror}, \href{https://medium.com/@mesonfi}{Medium} and \href{https://www.techflowpost.com/article/detail_10075.html}{TechFlow} (Web3 forums and medias).}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Infinity Ventures Crypto}{Feb 2023 -- Now}
      {Research analyst}{Shanghai, China / Remote}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{Researched and evaluated seed-stage projects across various Web3 subdomains, mainly focusing on ZK-Layer2, LSD, Privacy, and Ethereum Infrastructure. Independently produced over \href{https://www.notion.so/Research-75c9020d43a749f6b0be60e61af820dc?pvs=4}{40+ analytical reports}.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd
\fi



%-----------EXTRACURRICULAR-----------------
\ifchinese
\section{社团与组织经历}
  \resumeSubHeadingListStart
  
   \resumeSubheading
    {自动化本科团委}{2019.9 -- 2020.8}
    {班级团支书}{北京}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{在大学本科班级中担任班级团支书职位，负责定期组织班级活动，增强班级同学的凝聚力。}
      \resumeItemListEnd
    
   \resumeSubheading
    {壹桌计划}{2020.3 -- 2020.9}
    {技术组组长}{线上}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{“\href{http://www.yuelu.gov.cn/yl_xxgk/zwdt/ylyw/202004/t20200402_7620057.html}{壹桌计划}”是2020年3月成立的志愿组织，旨在为疫情中的湖北学生提供线上一对一的学习辅导。我和其他技术组成员通过志愿者和学生两端的需求共同开发了一套匹配算法，成功\textbf{匹配1000+名学生和志愿者}。}
      \resumeItemListEnd
    
   \resumeSubheading
    {WTF Academy}{2022.6 -- 2022.9}
    {核心开发成员}{线上}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{\href{https://www.wtf.academy/}{WTF Academy} 是一个面向开发者的开源学院，旗下项目 \href{https://github.com/AmazingAng/WTF-Solidity}{WTF Solidity} 在 Github 拥有 8K+ Star。作为 WTF Academy核心成员，我参与了部分 Solidity 教程及测试题的开发。}
      \resumeItemListEnd
      
  \resumeSubHeadingListEnd

\else
\section{Extracurricular Activities}
  \resumeSubHeadingListStart
  
   \resumeSubheading
    {Desk4US Public Welfare Project}{Mar 2020 -- Sep 2020}
    {Co-founder, Technical Team Leader}{Remote}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{Led a team of 100 students to help Wuhan K12 students receive online tutoring during COVID-19.}
        \resumeItemWithoutColon{Matched ~1k volunteers with ~1k K12 students for one-on-one teaching using OR (Operation Research) algorithm.}
      \resumeItemListEnd
    
   \resumeSubheading
    {WTF Academy}{Jun 2022 -- Sep 2022}
    {Core programmer}{Remote}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemWithoutColon{Produced 10+ sets of tests for \href{https://github.com/AmazingAng/WTF-Solidity}{WTF-Solidity}, a 8k+ star tutorial for Web3-development beginners on Github.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd
  
\fi



%-------------------------------------------
\end{document}
